%@Titre:Amérique du Sud -- Novembre 2007
\begin{myenumerate}
\item R\'esoudre le syst\`eme d'\'equations ci-dessous.
  \[\left\{\begin{array}{l c r}
      4a + 8b& =&12\\
      2a +	b&=&	2,70\\
    \end{array}\right.\]
\item \`A la boulangerie, Marie ach\`ete deux croissants et quatre
  pains aux raisins pour $6$~\si{\EuRo}.\\
Dans la m\^eme boulangerie, Karim ach\`ete $2$ croissants et un pain
aux raisins pour $2,70$~\si{\EuRo}.\\
Quel est le prix d'un croissant ?\\
Quel est le prix d'un pain aux raisins ?
\end{myenumerate}